{
  "国語": [
    { "id": "Q1", "question": "「雰囲気」の読み方は？", "choices": ["ふいんき", "ふいんいき", "くうき", "ふんいき"], "answer":"ふんいき" },
    { "id": "Q2", "question": "「たちまち」と同じ意味の言葉は？", "choices": ["段々と", "久しぶりに", "ほどなく","いつまでも"], "answer":"ほどなく" },
    { "id": "Q3", "question": "「重複」の本来の読み方は？", "choices": ["じゅうふく", "ちょうぷく", "じっぷく","ちょうふく"], "answer":"ちょうふく" },
    { "id": "Q4", "question": "「早急」の本来の読み方は？", "choices": ["そうきゅう", "さきゅう", "さっきゅう","はやいそ"], "answer":"さっきゅう" },
    { "id": "Q5", "question": "「姑息」の本来の意味は？", "choices": ["一時しのぎ", "ずるい", "息が臭い","意地汚い"], "answer":"一時しのぎ" },
    { "id": "Q6", "question": "「微妙」の本来の意味は？", "choices": ["危うい", "偏執的", "繊細・奥深い","いまいち"], "answer":"繊細・奥深い" },
    { "id": "Q7", "question": "「確信犯」の本来の意味は？", "choices": ["証拠十分の容疑者", "悪いとわかっていながらノリでやる犯罪", "知らないでやった犯罪","法ではなく道徳や信念で正しいと思ってする犯罪"], "answer":"法ではなく道徳や信念で正しいと思ってする犯罪" },
    { "id": "QQ8", "question": "「失笑」の本来の意味は？", "choices": ["笑いすぎて涎を垂らす事", "こらえきれず笑ってしまうこと", "侮蔑を込めて批判的に笑うこと","おしっこを漏らすこと"], "answer":"こらえきれず笑ってしまうこと" },
    { "id": "QQ9", "question": "「役不足」の本来の意味は？", "choices": ["実力が足らない", "役目が足らない", "指導者が足りない","統率力が足らない"], "answer":"役目が足らない" },
    { "id": "Q10", "question": "「漸く」の読み方は？", "choices": ["しばらく", "ざんく", "ほどなく","ようやく"], "answer":"ようやく" },
    { "id": "Q11", "question": "「何卒」の読み方は？", "choices": ["なにそつ", "ちゅうそつ", "かそつ","なにとぞ"], "answer":"なにとぞ" }
  ],
  "算数": [
    { "id": "Q20", "question": "6÷2(2+1)=?", "choices": ["1", "9", "3", "6"], "answer":"1" },
    { "id": "Q21", "question": "6+6+6+6x0=?", "choices": ["6", "0", "18", "24"], "answer":"18" },
    { "id": "Q22", "question": "有田焼の皿が5枚あります。5枚の皿それぞれに久谷焼きの皿を7枚づつ載せたら全部で皿は何枚？", "choices": ["14", "28", "35", "40", "42"], "answer":"40" },
    { "id": "Q23", "question": "1分で倍に増えるバクテリアがいます。ビーカーにバクテリアを1個いれると3時間後にビーカー一杯になります。では最初に2個入れたら何時間何分後にバクテリアがビーカー一杯になりますか？", "choices": ["90分", "128分", "179分", "150分"], "answer":"179分" },
    { "id": "Q24", "question": "アキレスは時速5kmカメは時速2.5kmで移動します。カメはアキレスの前方5kmからスタートします。何分後にアキレスはカメに追いつくでしょう？", "choices": ["120", "90", "75", "永遠に追いつかない"], "answer":"120" },
    { "id": "Q25", "question": "1クラス40人の教室に誕生日が同じ人がいる確率は？", "choices": ["約2.5%", "約12.5%", "約50％", "約90％"], "answer":"約90%" },
    { "id": "Q26", "question": "風速5mの風は無風の中時速何kmで走ってるバイクが受ける風と一緒？", "choices": ["0.05", "5", "18", "30"], "answer":"18" },
    { "id": "Q27", "question": "レンガの半分の重さが1kgです。レンガの重さは何kg?", "choices": ["0.5", "1", "1.5", "2"], "answer":"2" },
    { "id": "Q28", "question": "ノートと鉛筆を合わせて 110円。ノートは鉛筆より100円高い。鉛筆は何円？", "choices": ["5", "10", "100"], "answer":"5" },
    { "id": "Q29", "question": "バットとボールを合わせて 1ドル10セント。バットはボールより 1ドル高い。ボールはおよそ何セント？", "choices": ["3.3", "5", "10", "110"], "answer":"3.3" },
    { "id": "Q30", "question": "当選確率20%のくじを5回引いて当たる確率は何％？", "choices": ["20%", "50%", "67%", "82%","100%"], "answer":"67%" },
    { "id": "Q31", "question": "リンゴが2個あります。しかし3人います。一回だけナイフを使って等分に分けれる？", "choices": ["分けれる", "分けれない"], "answer":"分けれる" }

  ],
  "理科": [
    { "id": "Q32", "question": "ヒトの細胞で遺伝情報（DNA）が主に保存されているのはどれか?", "choices": ["ミトコンドリア", "核", "リボゾーム", "ゴルジ体"], "answer":"核" },
    { "id": "Q33", "question": "ヒトの血液成分で酸素を主に運搬する血球はどれ？", "choices": ["赤血球", "白血球", "血小板", "血漿"], "answer":"赤血球" },
    { "id": "Q34", "question": "地球の公転が一つの要因として引き起こされる変化は？", "choices": ["昼と夜", "春夏秋冬", "日食", "月食"], "answer":"春夏秋冬" },
    { "id": "Q35", "question": "光合成は植物の部分で行われる？", "choices": ["細胞核", "葉緑体", "細胞壁", "ミトコンドリア"], "answer":"葉緑体" },
    { "id": "Q36", "question": "二酸化マンガンに過酸化水素水を加えて発生する気体は？", "choices": ["水素", "酸素", "二酸化炭素", "一酸化炭素"], "answer":"酸素" },
    { "id": "Q37", "question": "ph3の物質にリトマス溶液をかけたとき何色になる？", "choices": ["赤", "青", "赤紫", "青紫"], "answer":"赤" },
    { "id": "Q38", "question": "理想気体の状態方程式 PV = nRT に関する記述で正しいものはどれか？", "choices": ["温度を一定にすれば、圧力と体積は比例関係にある", "温度を一定にすれば、圧力と体積は反比例の関係にある", "n を増やしても圧力は変わらない", "R は気体ごとに異なる定数である"], "answer":"温度を一定にすれば、圧力と体積は反比例の関係にある" },
    { "id": "Q39", "question": "ジャガイモにヨウ素溶液をかけると何色になる？", "choices": ["赤", "茶", "青紫", "青緑"], "answer":"青紫" },

    { "id": "Q40", "question": "光は1秒間で地球を何周する？", "choices": ["1", "5", "7.5", "12"], "answer":"7.5" },
    { "id": "Q41", "question": "南半球では太陽や月はどっちの方角から登る？", "choices": ["東", "西", "南","北"], "answer":"東" },
    { "id": "Q42", "question": "南半球にいるとき、南極はどっちの方向？", "choices": ["東", "西", "南","北"], "answer":"南" },
    { "id": "Q43", "question": "100qの水に10gの塩を溶かした。これはおよそ何％の食塩水？", "choices": ["9", "10", "11"], "answer":"9" },
    { "id": "Q44", "question": "鳥かごの中に鳥がいます。鳥かごを空中に自然落下させたとき、鳥がかごの中で鳥が上方向に飛んだら鳥かごはどうなる？", "choices": ["何も変わらず落下する", "落下速度が遅くなる","早く落下する","空中で停止する"], "answer":"何も変わらず落下する" },
    { "id": "Q45", "question": "次のうち昆虫はどれ？", "choices": ["クマムシ", "ザザムシ","クモ","ダンゴムシ"], "answer":"ザザムシ" },
    { "id": "Q46", "question": "50℃のお湯100ccと100℃のお湯100cc混ぜたら何℃になる？", "choices": ["67.5", "75", "77.5", "150"], "answer":"75" },
    { "id": "Q47", "question": "熱湯と冷水、早く凍るのはどっち？", "choices": ["熱湯", "冷水","同じ","不定"], "answer":"不定" },
    { "id": "Q48", "question": "アルコール度数40のテキーラ30mlのアルコールの量って何ml？", "choices": ["0.12", "1.2", "12", "30"], "answer":"12" },
    { "id": "Q49", "question": "200℃で液体状態の水って地球上に存在する？", "choices": ["する", "しない"], "answer":"する" }
  ],
  "社会": [
    { "id": "Q50", "question": "日本で最南端にある都道府県は？", "choices": ["北海道", "東京", "鹿児島", "沖縄"], "answer":"東京" },
    { "id": "Q51", "question": "縄文時代の人々の生活様式は？", "choices": ["農耕", "狩りや採集", "オーパーツ文明", "泥縄式錬成術"], "answer":"狩りや採集" },
    { "id": "Q52", "question": "江戸時代の日本を政治で収めていたのは誰？", "choices": ["徳川家康", "将軍", "天皇", "内閣総理大臣"], "answer":"将軍" },
    { "id": "Q53", "question": "日本で一番面積が大きい「県」は？", "choices": ["長野", "福島", "岐阜", "新潟", "岩手","静岡"], "answer":"岩手" },
    { "id": "Q54", "question": "日本で一番長い川は？", "choices": ["長良川", "淀川", "利根川", "信濃川","石狩川"], "answer":"信濃川" },
    { "id": "Q55", "question": "県庁所在地が都道府県名と同じ都道府県は？", "choices": ["北海道","群馬", "埼玉","山梨","愛知","石川","香川","沖縄"], "answer":"埼玉" },
    { "id": "Q56", "question": "鎌倉幕府の成立はいつ？", "choices": ["1182","1185","1192", "1203"], "answer":"1185" },
    { "id": "Q57", "question": "アメリカ5大湖はオンタリオ、スペリオール、ミシガン、エリー、あとひとつは？", "choices": ["グレートソルト","タホ", "オキーチョビー", "ヒューロン","ミード"], "answer":"ヒューロン" },
    { "id": "Q58", "question": "富士五湖は山中湖、河口湖、西湖、本栖湖あとひとつは？", "choices": ["中禅寺湖","精進湖", "諏訪湖", "猪苗代湖","雲湖"], "answer":"精進湖" },
    { "id": "Q59", "question": "日本三大庭園は後楽園、兼六園、あとひとつは？", "choices": ["聚香園","聚楽園", "偕楽園", "鳳凰園", "錦江園"], "answer":"偕楽園" },
    { "id": "Q60", "question": "聖徳太子の役職は？", "choices": ["征夷大将軍", "摂政", "宮内右大臣", "皇太子", "天皇補佐長官"], "answer":"摂政" },
    { "id": "Q61", "question": "内閣総理大臣は誰が指名する？", "choices": ["国民", "衆議院議員", "国会", "前総理大臣", "内閣官房長官"], "answer":"国会" },
    { "id": "Q62", "question": "次のうち直接税はどれ？", "choices": ["酒税", "ガソリン税", "消費税", "たばこ税", "贈与税"], "answer":"贈与税" },
    { "id": "Q63", "question": "業務委託契約のコンカフェ嬢に保障されるものは？", "choices": ["時給", "労災", "残業手当", "交通費", "未払い給料"], "answer":"未払い給料" }
  ],
  "多数派当て": [
    { "id": "Q70", "question": "目玉焼きに何かける？", "choices": ["マヨネーズ", "醤油", "塩コショウ","ソース","ケチャップ"], "answer":"" },
    { "id": "Q71", "question": "ご飯のおかずになりえないのは？", "choices": ["おでん", "チャーハン", "ホワイトシチュー", "うどん", "たこ焼き"], "answer":"" },
    { "id": "Q72", "question": "卵だけでつくる料理で一番人気と思うのは？", "choices": ["目玉焼き", "玉子焼き", "スクランブルエッグ","味付け玉子"], "answer":"" },
    { "id": "Q73", "question": "お風呂で最初に洗う部位は？", "choices": ["頭","顔", "腕", "足", "股"], "answer":"" },
    { "id": "Q74", "question": "トーストに乗せたくない食べ物は？", "choices": ["塩辛", "納豆", "豆腐", "梅干し"], "answer":"" },
    { "id": "Q75", "question": "麺類で好きなのは？", "choices": ["パスタ","蕎麦", "うどん", "ラーメン", "焼きそば"], "answer":"" },
    { "id": "Q76", "question": "寿司ネタで好きなのは？", "choices": ["まぐろ", "えび", "いくら", "うに", "あなご","サーモン" ], "answer":"" },
    { "id": "Q77", "question": "焼肉で好き肉は？", "choices": ["ロース", "カルビ", "ハラミ", "生レバー", "塩タン"], "answer":"" },
    { "id": "Q78", "question": "ピーマン肉詰めに何かける？", "choices": ["ケチャップ", "ソース","醤油", "ソース＋ケチャップ", "醤油＋柚子胡椒", "しょうゆ＋マヨ"], "answer":"" },
    { "id": "Q79", "question": "ペットに飼うならどれ？", "choices": ["犬", "猫", "ハムスター", "うさぎ", "小鳥", "爬虫類"], "answer":"" },
    { "id": "Q80", "question": "一番体験したくないのはどれ？", "choices": ["爪の間に縫い針刺し", "麻酔なしの重度虫歯削り", "紙やすりのパンツ履いてマラソン"], "answer":"" },
    { "id": "Q81", "question": "斜面を転がる玉が途中で止まりました。なぜ？", "choices": ["斜面の途中から水没してる", "斜面の途中からねばねばしてる", "斜面の下から風が吹きつけている"], "answer":"" },
    { "id": "Q82", "question": "りんごが3個あって、2個買ってきたらいくつになる？", "choices": ["5", "1", "2", "3"], "answer":"" }
  ],
  "※制御用": [
    { "id": "Q100", "question": "終了です。おつかれさまでした。", "choices": [], "answer":"" },
    { "id": "Q101", "question": "はじめます。", "choices": [], "answer":"" }
  ]
}

